中國不可能收回台灣 - 馮睎乾

中國不可能收回台灣 - 馮睎乾

Taiwan's President Tsai Ing-Wen (C), from the ruling Democratic Progressive Party (DPP), waves campaign flags during a rally, in Taipei on January 10, 2020, ahead of the January 11 presidential and parliamentary elections. - Taiwan's presidential rivals held massive rallies January 10 night in a final push to convince voters on the eve of a closely watched election that looks set to infuriate China and send ripples far beyond its borders. (Photo by Sam Yeh / AFP)(法新社)

蔡英文連任台灣總統，五百萬親共韓粉如喪考妣，有人呼籲他們移民大陸，但翻查相關法規，會發現大陸戶籍非常尊貴，除了享有特權的港澳同胞外，你想在大陸工作定居，分分鐘難過移民美加。韓粉唯一的希望似乎就是「統一」，但談論這個話題時，我們用字必須小心翼翼。

昨天看到一位留學美國的朋友在Facebook寫道：「幾年前跟一位聰明有見識的大陸同學吃飯，講學術講美國政治言談甚歡，但講到台灣，她忽然平靜地蹦出一句：『台灣早晚是要收回來的。』我說：『台灣是獨立國家，收甚麼？』大陸同學答道：『始終是我們中國人的地方，自然是要收回去的。』『這樣說，台灣把大陸收回去也行呀。』」

以上對話實在太政治不正確──最不正確的並非「台灣是獨立國家」，而是「收回來」三個字。如果我聽見大陸人這樣說，一定微笑答道：「按照你認可的官方說法，台灣是不是中華人民共和國省級行政區？」大陸同學必答：「是。」我就會說：「既然台灣已是中華人民共和國一個省，請問又如何『收回』本已屬於你的東西呢？」

大陸同學也許說：「我用字不準確，現在修正一下：中國早晚是要統一台灣的。」這時候我會說：「自古以來，國人都用『國朝』兩字稱呼統治自己的政權，說『中國』則必定相對於外國，台灣既然是你眼中一個省，怎可與中國相提並論呢？我真的懷疑你是否中國人──如果你是中國人，怎會不懂說中文呢？」

到底該怎樣說台灣問題，才不致跟共產黨官方說法自相矛盾呢？1950年胡適在〈共產黨統治下決沒有自由〉一文，是用「北平共產黨」稱呼大陸政權的。老一輩高級知識分子決不把「中國」和「中共」混為一談，因為無論你說「中國收回台灣」抑或「中國統一台灣」，都表示你默認了中共文宣的前提。胡適那一輩人只會客觀中立地說：「中共攻台。」完。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

胡適真係好有眼光
知共產黨信唔過先走去台灣
其他留喺度哥班

共匪講法
中華民國已經在1949年滅亡
中華x民xx國係中華民國繼後嘅新中國
美蔣集團佔據台灣
台獨分子意圖把台永遠從祖國分裂出去

而我嘅理解
蘇聯扶殖中共傀儡政權，暴力顛覆中華民國政府，吞併中國大陸土地成為其殖民地
中共意圖使用暴力戰爭流血手段破壞地區和平穩定
吞併台灣

日期：2020年1月14日 星期二

九龍灣和你Sing
時間 ： 1300
地點 ：零炭天地

將軍澳:孤星淚音樂演奏會
時間 ： 2000
地點 ：香港單車館露天劇場將軍澳寶康路105-107號

======================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)

==========================
===================================
===========================
=====================================

日期：2020年1月15日 星期三

沙田醫院:醫護界街站
時間 ： 1300-1500
地點 ：沙田醫院

灣仔:會計工會街站
時間 ： 1930-2120
地點 ：灣仔皇后大道東147-149號威利商業大廈22室灣仔Livo

荃灣公民廣場-法律權益及濫捕應對
時間 ： 2000-2200
地點 ：荃灣廣場對出空地

===================================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)

==========================

日程webpage

==============

encourage

佢走咗去美帝先

班玻璃心一有批判思考就大鑊啦 完全唔知自己講緊乜鳩

台灣是中國的嗎？
是
那為什麼要收回？不是已經是中國的嗎？
支那閪：..............

而家對台灣信心真係大增
當然唔可以掉以輕心啦
但你唸下，如果今次都唔投票既人
下屆都好肯定係唔會投票
(斷估冇比反送中更大獲既事令D豬豬都開始留意政治掛)
今次雖然有5百幾萬投韓國魚
但廢老係會流失會死既
後生既除左支那移民都冇咩可能奶共
台灣又唔似香港可以瘋狂俾支那人殖民
教育都唔受支共控制冇得好似香港咁搞
甚至有支那移民係極反共(呢樣香港都有小量)
再加上而家全世界都唔妥支那
台灣出口/入境旅客都一定繼續上升
果班成日鳩up同支那做生意保經濟既遲早都要收皮
支共仲想搞台灣，現階段我完全唸唔到仲有咩野可能性

當年胡適去完所謂"解放區"視察先知共狗都係惡魔嚟
共狗勸佢留低做北大校長
佢心諗on9

好簡單 共黨用詞會講解放台灣

係文字上玩係無意思既 因為我地覺得佢地on9 佢地覺得佢地大晒
重點得兩個 1. 佢地有槍有炮 2. 丘係佢地未夠膽攻台

胡先生師承杜威、信奉實用主義
如果反右、文革仲喺中國，實俾人整死